**CONVOY 88**（****）為[光岡汽車所推出的原創作品電動車輛](../Page/光岡汽車.md "wikilink")。

## 車輛歷史

2001年10月27日，第35屆[東京車展會場裏](../Page/東京車展.md "wikilink")，初次現身。當時，車輛被命名為ME-II。隔年，第36屆「東京車展」會場裏，公開招募ME-II的新車名。從大約3,500封招募信裏選擇命名，凡當選車輛命名者，將獲贈第一台生產的CONVOY
88乙部，最終公怖決定新車名為CONVOY 88\[1\]。

### 車名語源

從車身寬度88公分和有如一家支柱般可靠的爸爸當中，取得命名靈感。

### 歷代車輛

#### CONVOY 88（2002年－2007年）

2002年10月29日，電動車輛「CONVOY 88」（）發表。「CONVOY
88」有著世界最窄小的88cm車身，加上有著30kg的承載重量。所以，此車輛也廣獲一般家庭與運輸業者的好評。

2007年8月31日，停止生產。

#### CONVOY 88-Li（2004年－至今）

2004年5月10日，電動車輛「CONVOY 88-Li」（）發表\[2\]。使用電動車輛「CONVOY
88」為基礎，換裝鋰離子電池（Lithium ion
Battery）使用。同時，也是日本第一臺使用鋰離子電池的電動車輛\[3\]。當鋰離子電池完成充電後，可具有100km以上的最大航程\[4\]，更適合公司行號使用。

鋰離子電池特性：

1.  體積少1/3。
2.  效能高三倍。
3.  壽命長三倍。
4.  充電時間少1/3。

### 概念車型

#### ME-II

2001年10月27日，第35屆「[東京車展](../Page/東京車展.md "wikilink")」會場裏，初次現身。當時，車輛被命名為「ME-II」。

  - 動力系統：[電動機](../Page/電動機.md "wikilink")
  - 底盤基礎：使用自行開發的底盤，外觀上覆加自製車身。
  - 車體尺寸：長1995×寬880×高1590mm，軸距1450mm。

## 車輛諸元

### CONVOY 88

  - 引擎（Engine）：[電動機](../Page/電動機.md "wikilink")
  - 最高馬力（Maximmum Power）：？
  - 最大扭力（Maximum Torque）：？
  - 變速系統（Transmission）：CVT
  - 傳動型式（Drive system）：FF
  - 懸吊系統（Suspension）：油壓式
  - 煞車系統（Brakes）：？
  - 車長（Overall Length）：1990mm
  - 車寬（Overall Width）：880mm
  - 車高（Overall High）：1630mm
  - 軸距（Wheel Base）：1455mm
  - 車身重量（Vehicle weight）：350kg
  - 輪胎尺寸（Tyre）：4.00-8-55J
  - 車輛售價（Price）：￥900,900(50Ah開)／932,400(50Ah閉)／932,400(72Ah開)／953,400(50Ah開)／656,250(50Ah閉)／729,750(72Ah開)

### CONVOY 88-Li

  - 引擎（Engine）：電動機
  - 最高馬力（Maximmum Power）：？
  - 最大扭力（Maximum Torque）：？
  - 變速系統（Transmission）：CVT
  - 傳動型式（Drive system）：FF
  - 懸吊系統（Suspension）：油壓式
  - 煞車系統（Brakes）：？
  - 車長（Overall Length）：1990mm
  - 車寬（Overall Width）：880mm
  - 車高（Overall High）：1630mm
  - 軸距（Wheel Base）：1455mm
  - 車身重量（Vehicle weight）：292kg
  - 輪胎尺寸（Tyre）：4.00-8-55J
  - 車輛售價（Price）：￥親自洽詢

## 備註

<references />

## 外部連結

  - [光岡自動車](http://www.mitsuoka-motor.com)
  - [MITSUOKA-MC.COM](https://web.archive.org/web/20170330011823/http://mitsuoka-mc.com/)

[C](../Category/光岡汽車.md "wikilink") [C](../Category/微型車.md "wikilink")
[C](../Category/電動車輛.md "wikilink")

1.  [【東京ショー2002速報】公募でネーミング決定\!
    ---光岡のマイクロ商用車](http://response.jp/issue/2002/1029/article20464_1.html)，〈response.jp〉
2.  [名は「コンボイ」　光岡自動車が1人乗り電気自動車](http://www.business-i.jp/news/top-page/topic/art-20040510230419-RJYXYIXBBI.nwc)
    ，〈business-i.jp〉
3.  [光岡、マイクロカーに
    国内で初めてリチウムイオンを搭載](http://www.auto-g.jp/news/200405/10/newcar03/index.html)
    ，〈auto-g.jp〉
4.  [充電で100km…光岡自動車が開発の電気自動車](http://response.jp/issue/2004/0510/article60099_1.html)，〈response.jp〉